「傳說對決」活命,逃離傳說戰場!!!

沉寂的傳說戰場,僅靠微弱月光映照著,寒風輕撫。

陳俊傑墊起腳尖,全神貫注的盯著腳下,步履輕盈的躲在草叢中。

神情繃緊,緊握生果刀的左手輕輕發顫,生怕踩斷樹枝,引起其他人的注意,直到走至石壁後,才放鬆下來。

他深呼了口氣,拭了手心的汗在衣袖上,再探頭左右張望了兩回,確定沒有其他人跟蹤,才依傍著石壁,躺臥在草披上。

長時間的精神緊張,實在是極大的消耗體力,不過知道自己的處境絕對談不上安全,反覆思慮下反而睡不著覺,腦海中想的都是今天發生的事情。

他也很希望一覺睡醒後,一切發生的事都是夢,不過他也知道這是不可能的。

如果這是夢的話,這個惡夢也太真實了吧。

閉上眼的陳俊傑,腦海中想的是胖子鐘濤身首異處,倒伏在草地上的無頭屍體,頸斷口處「唧唧」的噴出幾滴血,圓圓的頭顱滾動到他面前。

當時他卻嚇得立刻逃跑,回頭望到的只有掛在頭顱上的痛苦表情,和一把沾滿鮮血的消防斧。

至於兇手的樣子,他也沒看清,只是知道胖子是死在馬洛斯的技能「拔刀斬」之下,至於如何得悉技能名稱,他也不知道。

馬洛斯技能「拔刀斬」: 揮動武器橫斬前方半徑5米內的半圓,對範圍內的敵人造成大量的傷害,冷卻時間長。

只是看到技能的一瞬間,他的腦海就浮現起技能的名稱。

當然,得悉技能名稱的那刻,他和胖子兩人都沒有反應過來,刀光就閃現過來。

好運的是胖子在他的身後,兇手斬死胖子後,反應過來的陳俊傑立即俯身向前撲,恰恰避開了「拔刀斬」的功擊范圍,渡過一劫。

不然,他相信「拔刀斬」的威力絕對足以將他連人帶刀劈開兩半。

逃跑不久後,發現兇手沒有追過來的陳俊傑還奇怪為何,怔一怔就反應過來,懊惱的跺一跺腳。

因為技能是有冷卻時間(cd)的,像技能「拔刀斬」這種大威力大范圍的技能,cd時間絕對不會短。

兇手技能冷卻中,所以才沒有追過來,如果陳俊傑立刻反擊,可能會殺到他。

因為陳俊傑都有技能,不過想到逃走後又回身反擊,被反殺的機會不小,所以就接著逃走了…

思緒有點凌亂的陳俊傑,想到的不單是胖子,校園的青春生活,媽媽煮的飯菜…

突然,一聲咆哮聲響起,隨著巨聲的是輕微的震動,蒼草微搖,陳俊傑頓時緊貼石壁旁,提刀戒備著。

過了一會,右手的手表帶傳來信息。

系統消息:玩家A0007誤闖凱撒禁地,遭到擊殺,現時玩家數量8/10,請注意!

看到手錶信息的瞬間,他想起的是,胖子被殺害的一刻,也有類似的信息出現過。

相信胖子是第一個被殺的,思緒浮起,陳俊傑開始研究這個奇怪的手錶。

要知道他和胖子剛到傳說戰場的時候,慌亂的兩人也沒有心思去研究這東西,只是胖子不久後就出現意外。

這時的陳俊傑更沒有研究的想法,如今已經脫險,倒有時間看看這東西,他相信這手錶一定有信息幫助他離開這遊戲。

有玩開 留名睇

駛唔駛咁多負評

老實講 d排版太肉酸

當時的陳俊傑更沒有研究的想法,如今已經脫險,倒有時間看看這東西,他相信這手錶一定有信息幫助他離開這遊戲。

手錶錶面採用輕觸式螢幕,這是螢幕上只有兩個選擇:

「遊戲背景」,「角色能力」

「遊戲背景」

背景: 十位天外來客誤入傳說戰場,神聖的古戰場-傳說戰場多了幾隻悲劣的臭蟲,就像一碗鮮甜的嫩雞湯湊入了幾隻蒼蠅一樣,凱撒非常不滿,下命令大將魔龍,聯同力量魔像和智慧魔像等手下,幹掉這群入侵者。奉凱撒之令,野怪將會出離巢穴,清理任何污濁的生物。

遊戲類型: 單人逃生

勝利條件: 儘快到達主堡,最先到達主堡的兩名玩家將會勝出,其餘人抹殺。(0/2)

獎勵: 第一名會獎勵兩點技能點,第二名會獎勵一點技能點。

陳俊傑得悉這個遊戲背景後,心情有點沉重,他終於知道為何那個兇手要幹掉胖子。只有兩個玩家才能獲得勝利,其他的都會死亡。只要死得愈多人,勝利的機會愈會上升。

細心一想,他想到了更可怕的事,為了勝利,玩家必須向著目的地邁進,途中被玩家和野怪擊殺的機會增加。即使避開也沒用,只有頭兩個玩家到達目的地才算成功,其他的都是失敗者。

想到這,他明白到,必須儘快趕向目的地,愈早就愈容易避開玩家。

現在已經是晚上,這段時間相信玩家們都已經很疲累,他也是,不過他理性地想到這時間是最適合的。要是明早的話,遇到的是玩家和野怪,單是警惕所消耗的體力就足已累塌人了。

想到這,他已經逼不及待了,不過要再看完「角色能力」才能看看有沒有其他想法。

「角色能力」

角色模板-龍影忍者「愛里」

技能: 影

愛里的技能「影」: 施展瞬移之術,迅速移動到指定位置,這個技能在冷卻之前可以連續施放三次,冷卻時間中。

其他技能未解封,請注意!

看完後,他又驚又喜。喜的是這技能對於逃跑是非常有幫助的,猶其穿牆的能力更是錦上添花。

驚的是,他沒有傷害技能,像拔刀斬這類技能。要是無法逃脫,就等於死亡。

他其實很期望有類似拔刀這種傷害技能,這種技能絕對不是現實中練習就學會的,絕對是超出現實的能力。

想到這,他想到必須要掌握「影」這類能幫助逃生的技能,免得出現失誤。而且,為何「影」這技能不見了傷害呢?要知道遊戲中,瞬移路徑的敵人是會受到傷害的。